[求經濟jj解答] 究竟共產主義點解唔可行？

可唔可以解答嗰陣少啲用術語
利申:我冇讀過econ

因為人係自私

如果你睇下近代史

你就會知答案

因為馬克思冇讀過心理學

人有私心

馬克思係憤青, 所以跟佢思想既政府都無咩好結果.

其實依家既社會係處於完全共產同完全資本既中間偏資本

馬克思話人經過100~150嘅共產主義教育。可以消滅自私呢樣嘢。
私底下，大陸D官員，教授都話冇可能。

有心靈控制科技應該ok

由AI去控制所有資源分配就得

廢up之前讀下書啦 條友係哲學經濟政治社會歷史傳經學家，你肯定你知乜叫馬克思主義/思想？依家中共又好俄羅斯既共產同佢既主張根本係兩馬子既事。Elon Musk同 Bill Gates 家下都講緊 universal income 係未來有可能出現既事。

共產主義同人文主義有無可能並存

北歐行社會民主主義就係
香港係世界上最自由經濟體系
行資本主義行得咁徹底嘅係香港

100年前嘅心理學同而家嘅心理學都唔同啦

因為我唔想養埋d垃圾

共產主義是一個實行唔到既理論

有個平衡嘅

以前睇書話其實人係自私只係假設，唔一定需要係真。因為我地永遠唔知一個人做既行為係自私定唔自私。

共產主義其實同太陽能電筒一樣：人類無咗自私呢樣缺點先可以行到共產主義，但當人類無咗自私呢樣嘢，跟本就唔再需要共產主義

多人既社會一定唔得

少人既可能得

（我講緊既少人，係講緊得百幾人 ）
黃子華都話啦，共產主義唔係唔好，問題係你個國家得4個人咪幾好囉

咁共產主義同福利主義同現代發生緊嘅政府再分配資源又點界定

利申：econ讀到中三

褔利制度其實算一種共產

就係自私資本主義先最尾實行唔到

人性囉咁簡單

Scarcity
物質供應追唔上人既欲望